【引渡惡法】港府繼續霸王硬上弓 保皇黨料助攻輿論戰

台灣兇殺案被特區政府利用作修訂《逃犯條例》理由，涉案的陳同佳今日因洗黑錢罪在港被判囚29個月，本來外界預期已還押逾年的陳或即時獲釋，特區政府或失修例「皇牌」，惟今日判決下，只要陳在囚期間行為良好，或最快半年後出獄。剛外訪返港的特首林鄭月娥召喚保安局局長李家超到機場見記者時，就特別提到陳同佳最快或10月釋放，意味政府急推修訂的大計不變，建制派亦指「急切性」仍在，勢與民主派打輿論硬仗，並可能同時再提一些修訂，務令港人對移交至內地審訊的安排稍為「安心」。

身兼行會成員的工聯會黃國健回覆指，按現時情況，道理還在特區政府一方，立法會有必要配合在休會前通過修例。他承認昨日遊行或反映民意產生變化，但認為地區反對聲音始終不算大，「佢（市民）連反對理據都講唔到」，而建制派暫時未有如以往一地兩檢等在輿論戰上搶陣地，主因建制派內部、特別是商界都有不同聲音所致，故暫時「各有各做」，工聯會亦有私下向工會作解說。他認為民主派動員不少法律界代表解說，令市民被「誤導」而令遊行人士增加，下一步要在民意戰上反攻，除政府要加強解說，建制派亦要有律師代表反攻。

身兼基本法委員會委員的經民聯梁美芬則指在此判刑下，立法會仍有時間審理修訂，「睇下仲有冇空間同時間，去改善原有草案」；問及是否不急於暑假休會前通過，她只稱：「喺短期內睇到時間壓力冇原本咁大」，但強調仍要視乎法案委員會階段，議員的提問是否合理。她承認昨日反修例遊行人數不低，因應市民的憂慮，當局應重視有關意見，在法案委員會階段及向公眾解說的工作要交代得更清楚，又指可以建議在審理可移交案件時加入「觀察員」，以增加案件的透明度，令市民「安心」。

法政匯思召集人李安然回覆《蘋果》查詢也稱，以陳同佳已還柙1年計，若陳在囚期間表現良好，可再有獲得三分一刑期扣減，最高可再扣減10個月，即陳最快會在半年後獲釋，他相信特區政府對修例的說法不會改變，或維持7月休會前完成修例，「復會嗰陣9月、10月會出返嚟啦嘛」，但他強調不論陳案判刑如何，反對港府修例建議的理由始終是內地缺乏公平審訊，台灣兇殺案亦「一直唔係冇方法處理」，指公民黨楊岳橋及大律師公會都曾提出以擴大香港法院司法管轄權處理，「法律上可行，係政府不肯接受」。他重申現行建議並未能保障疑犯移交內地後可獲充份人權保障，認為最簡單的「中途方案」是修改現行移交安排，只納入台灣。